有抑鬱症係咪唔應該再拍拖

自覺抑鬱愈來愈嚴重，已經去到自己都唔係幾控制到嘅地步
其實係咪唔應該再幻想自己仲可以拍拖
成日覺得自己唔好再留喺世上害人，同自己鍾意嘅人一齊都唔知幾時自己頂唔順會離開佢，留低佢一個會好痛苦/自己亦好心痛同唔捨得
但冇拖拍又覺得成個人生冇左目標/動力行落去，對將來完全計劃唔到落去，原本嘅計劃都散撚哂
自從年頭同個ex散左之後，個人失去哂重心，加埋疫情/香港愈來愈痴撚線，完全唔知人生意義喺邊，覺得搵到個伴個人會定到個方向向前行，雖然呢個諗法都鳩鳩地
雖然都知做人唔應該將所有心力放喺同一個人/事上，但真係除左拍拖諗唔到可以點企返起身，似返個人唔洗日日行屍走肉虛耗光陰
身邊唔算冇朋友，但個個都拍哂拖冇理由成日搵fd度日，自己都唔好意思啦
迷住寫寫到1999咁

覺得抑鬱病人唔好拍拖害人啦
覺得抑鬱病人唔好咁介意自己，拍拖唔係罪

我都接觸過好多情緒病既朋友，咁梗係做咩都有影響架啦，
不過多數人都係呻還呻，無乜幾個會真係不斷搵方法俾自己試。

樓主有冇睇醫生

係
唔該唔好害人

俾自己試咩？幫自己？
試過啦，不過唔再work，亦冇乜動力去改變，反正啲問題都係解決唔到

無，睇醫生都係同你傾下計姐，搵朋友陪下呻下咪得
不過人大左愈來愈少朋友.....

真

無睇醫生又知道自己真係抑鬱？

自覺抑鬱愈來愈嚴重，已經去到自己都唔係幾控制到嘅地步
你都控制唔到自己 仲諗住拍拖？
定係你真係好認真咁有研究點樣醫番好自己？

係lo就係呢種心態多。

情緒病唔係分手 唔係忍痛放低就一定個個work

要解決自己問題先

係男人記住唔好逼人接受你
係女人就無所謂

控制唔到自己嘅意思係唔能夠令自己離開抑鬰嘅狀態
以前未拍過拖個陣都係咁
拍過兩次拖知道有個伴其實係令自己開心左，雖然拍拖都會有其他問題，但有個人喺身邊就算生活幾辛苦難捱都有動力頂落去，有個好明確嘅目標係度，唔會成日咁容易諗住放棄自己

其實講講下都開始失焦，唔知係想醫自己定搵唔搵拖拍好，對個識左幾年嘅fd有好感想試下等佢散左同佢一齊
不過呢家個狀態就算有對象都冇信心媾到

個人沉 心態就係咁上下
唔想成個廢人咁，但做唔返以前個自己

唔洗做以前既你，做新既你

性格內向 + 抑鬱
連登標準係咪唔死都冇用

做新嘅自己都要base on舊嘅自己（好嘅方面）
好難無啦啦性格大變/完全冇哂抑鬰

我都知，但易受環境影響呢樣可以點改
依家個世界係整體咁向下行，疫情/政治唔在講，其他社會/經濟問題都係一齊差落去，就算移到民都仲有好多問題要解決，真係諗唔到點可以谷返起自己嘅狀態
除非你一直活喺平行時空當所有野都置身事外

控制唔到既野就唔好諗。

啲女人隨時飛鳩你

最緊要愛自己
你有活著既資格
負皮你唔夠愛自己

性格內向都可以好成功
自己唔好睇死自己咪得

首先要愛自己先！！如果抑鬱問題好嚴重，真係要睇醫生～ 要成為更吸引既人首先要愛自己！

利申：食緊情緒藥，差唔多好返

點解成日都見到有差唔多題目嘅新po
日日都有人問一樣嘅問題

係啊搞好自己先 唔好出嚟害人啊
都係想連登仔咁答啫

做咩事呢排咁多類似既post

情緒病係咪真係揾唔到真愛

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

活著係為愛我愛嘅人唔係愛自己
雖然我明呢個道理，但愛人比愛自己容易

之前見過有人講成功例子好似bill gates個啲
人地發揮到內向嘅優點當然可以成功
我都曾經試過，不過依家重拾唔到以前個種自信
唔係唔想走出陰霾，而係諗唔到方法

睇醫生食藥真係有得救？
點知自己差唔多好返？

你唔應該上連登問

一定有人攻擊你 睇死你

其實繼續生存既你好勇敢

曾經有朋友同我講，兩個有抑鬱症嘅人一齊最終都係分手收場
結果兩個ex都係有抑鬱，分別係一個玩左個幾月，另一個一年之後都散左，當然過程中都學到點去照顧有抑鬱嘅另一半
不過都係改變唔到現實，繼續做毒撚過埋下半世算

係

上黎問得都預左
唔覺唔覺原來都頂左十年有多，呢啲濕濕碎啦
只係間中都想呻下/R下認同感

辛苦你 有冇畀自己休息下？唔諗番工番學

我成日都有同你一樣既諗法
我同我男朋友都depression，但我自己照顧自己之外都要照顧佢
我唔想一個正常人體驗我既情況

我同你一齊撐住呀

我因為抑鬱而分手。3年單身了。

唔諗返工返學將來個啲，個人會好虛浮唔實在
好似永遠都係為將來打算，唔識點樣活在當下
就算活在當下都要有個伴先有意義，自己一個活在當下好自然又會繼續諗野不停loop

lm

係
抑鬱到連身邊人都信唔過
一發作就比你屌
轉頭又話自殺

係
唔係唔好害人
係唔好比人再傷害你

我覺得兩個人一齊抑鬱好過一個人自己抑鬱
就算再辛苦問題再解決唔到都好，起碼身邊有人支持你
不過我個ex最後鬱得太辛苦，放左手，唔想俾壓力佢同做佢負擔

兩個抑鬱仲易死...你傻架

可能本身有情緒病
返送中 加上疫情
有加成效果

我控制到唔會亂屌人
但自殺嘅念頭冇點消失過

兩睇
兩個人抑鬱我可以睇得正面啲
但一個人抑鬱我完全係負面

樓主點知自己有抑鬱
有咩徵狀或者發生過d 咩

我有抑鬱症 食緊藥
未食藥前男朋友都頂我唔順
一病發就極端地sad 想死 抱怨呢樣果樣 嫌佢呢樣果樣
食左藥好番7成
建議你早日求醫

負面情緒趕客，朋友愈來愈少，惡性循環。

食適合嘅藥，重新給予自己正常人嘅判斷力，生命中每位過客嘅去留就留俾緣份決定啦，起碼每一個決定都係喺清醒狀態下做，唔會後悔。

Let the professionals handle it.

負面情緒趕客，朋友愈來愈少

啱啊，所以到冇乜朋友個陣死左去就算，反正少咁個朋友對佢地冇乜大影響

你都幾明顯內分泌影響判斷得幾緊要，長期咁渾沌你唔想跳出個loop咩？

利申治療中

真係會好返...?
我其實都睇過 但就唔肯食藥
同埋收埋左自己一段時間
而家拍拖又開始變成有d壓力
都有諗緊係咪要睇返醫生....

試下冇壞

不如建立多d自己嘅興趣
剩諗住拍拖做人生意義 touchwood分手會好傷

其實長期食會唔會食到個人越嚟越肥
我見身邊啲朋友有啲都係咁

冷靜左幾日，個人正常返少少
見到唔少人都建議睇醫生，其實有咩途徑搵到好嘅醫生？
一直唔想睇醫生係唔想長期食藥，覺得情緒問題食藥治標唔治本，有冇治療中嘅巴絲講下究竟會點醫？

自生自滅唔好害人搞到另一半都抑鬱埋一份

睇醫生唔係淨係聽佢up
你要睇開藥個啲醫生
好撚貴，但真係有效
信我
唔好諱疾忌醫
利申：康復者

點解唔肯食藥嘅
食藥真係會好番好多，等你可以有番個正面啲嘅情緒去再思考同面對令自己抑鬱嘅根源，唔食嘅話諗野會好易偏埋一邊
不過要慢慢試睇下邊隻岩，好睇你醫生好唔好

我自己開心左食慾好左，肥左少少咁啦，但我覺得值，減肥好易啫，同埋情緒病好番之後啲人都話我性格吸引左易相處好多

願聞其詳 做男人做到不斷自我質疑

醫生要夾㗎
不過如果怕貴 有啲街症都係會睇情緒病嘅
如果想搵好嘅 啲學校counsellor通常都會有啲推介嘅醫生 都唔錯
至於情緒藥其實都要慢慢磨合或者適應
最緊要唔好心急
以為食咗藥就可以馬上好翻
係唔可能㗎
有時仲會差咗 唔好怕
有咩惡化或者改善即刻同醫生講翻
等佢決定洗唔洗改變份量或者轉藥

同意呀

唔好利用女人嘅同情心 逼佢同你一齊 因為通常冇用
唔好一味覺得自己係啱 雖然女仔多數先係錯嘅
小問題最好全部遷就吓你條女
抑鬱症冇錯 但唔係條條女都鍾意成日安慰人 要搵個性格堅強嘅女朋友 同埋間唔中都要安慰返佢

可唔可以講下康復嘅過程係點
點知自己真正康復，唔再復發

睇到標題好心寒
同任何心理疾病嘅人拍拖 都俾人叫小心啲

好多人都係有呢個問題香港人真係好慘

利申：冇睇醫生 拍緊拖

屋企附近有個靚女絲都有抑鬱. 成日掉嘢附近都知道

自從識左個有錢男朋友之後就正常曬

唔知以後被飛會點樣

肥唔係因為啲藥
係因為開心左有番胃口 食多左野
但你可以食啲唔肥既野架嘛
我食左藥之後係反而fit左

Same here
因為老豆老母自細唔錫我
我就覺得自己唔deserve愛 就開始抑鬱
睇左醫生確診左抑鬱症之後同老母打開個心傾左好耐
先知佢都有自己既問題 導致佢其實唔知我覺得佢唔錫我
於是我真係第一次打從心底裡原諒左佢
放低左好多
加上藥物令我少左負面情緒同訓得好左
真係開心左好多
好似咁多年黎未試過